---
title: >-
    شمارهٔ ۵۵۷
---
# شمارهٔ ۵۵۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بیا ای عشق جان پای در گل را به راه افکن</p></div>
<div class="m2"><p>ز آه سردی آتش در دلم چون صبحگاه افکن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>رگ خواب است از افسردگی ها رشته اشکم</p></div>
<div class="m2"><p>به هویی این گرانخوابان غفلت را به راه افکن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ندارد راهی از افتادگی نزدیکتر دولت</p></div>
<div class="m2"><p>چو یوسف خویش را در منزل اول به چاه افکن</p></div></div>